Puedes citar libros, como el de Bonabeau et al., sobre procesos estigmérgicos~\cite{bonabeau:_swarm}. 
Me encantan los procesos estigmérgicos.
Deberías leer más sobre ellos.
Pero quizás no ahora, que tenemos que terminar la memoria para sacarnos por fin el título.
Nota que el \~ \ añade un espacio en blanco, pero no deja que exista un salto de línea. 
Imprescindible ponerlo para las citas.

Citar es importantísimo en textos científico-técnicos. 
Porque no partimos de cero.
Es más, partir de cero es de tontos; lo suyo es aprovecharse de lo ya existente para construir encima y hacer cosas más sofisticadas.
¿Dónde puedo encontrar textos científicos que referenciar?
Un buen sitio es Google Scholar\footnote{\url{http://scholar.google.com}}.
Por ejemplo, si buscas por ``stigmergy libre software'' para encontrar trabajo sobre software libre y el concepto de \emph{estigmergia} (¿te he comentado que me gusta el concepto de estigmergia ya?), encontrarás un artículo que escribí hace tiempo cuyo título es ``Self-organized development in libre software: a model based on the stigmergy concept''.
Si pulsas sobre las comillas dobles (entre la estrella y el ``citado por ...'', justo debajo del extracto del resumen del artículo, te saldrá una ventana emergente con cómo citar.
Abajo a la derecha, aparece un enlace BibTeX.
Púlsalo y encontrarás la referencia en formato BibTeX, tal que así:

{\footnotesize
\begin{verbatim}
@inproceedings{robles2005self,
  title={Self-organized development in libre software:
         a model based on the stigmergy concept},
  author={Robles, Gregorio and Merelo, Juan Juli\'an 
          and Gonz\'alez-Barahona, Jes\'us M.},
  booktitle={ProSim'05},
  year={2005}
}
\end{verbatim}
}

Copia el texto en BibTeX y pégalo en el fichero \texttt{memoria.bib}, que es donde están las referencias bibliográficas.
Para incluir la referencia en el texto de la memoria, deberás citarlo, como hemos hecho antes con~\cite{bonabeau:_swarm}, lo que pasa es que en vez de el identificador de la cita anterior (bonabeau:\_swarm), tendrás que poner el nuevo (robles2005self).
Compila el fichero \texttt{memoria.tex} (\texttt{pdflatex memoria.tex}), añade la bibliografía (\texttt{bibtex memoria.aux}) y vuelve a compilar \texttt{memoria.tex} (\texttt{pdflatex memoria.tex})\ldots y \emph{voilà} ¡tenemos una nueva cita~\cite{robles2005self}!

También existe la posibilidad de poner notas al pie de página, por ejemplo, una para indicarte que visite la página del GSyC\footnote{\url{http://gsyc.es}}.



\section{Sección 1} 
\label{sec:seccion1}

Hemos hablado de cómo incluir figuras.
Pero no hemos dicho nada de tablas.
A mí me gustan las tablas.
Mucho.
Aquí un ejemplo de tabla, la Tabla~\ref{tab:ejemplo} (siento ser pesado, pero nota cómo he puesto la referencia).

\begin{table}
 \begin{center}
  \begin{tabular}{ | l | c | r |} % tenemos tres colummnas, la primera alineada a la izquierda (l), la segunda al centro (c) y la tercera a la derecha (r). El | indica que entre las columnas habrá una línea separadora.
    \hline
    Uno & 2 & 3 \\ \hline % el hline nos da una línea vertical
    Cuatro & 5 & 6 \\ \hline
    Siete & 8 & 9 \\
    \hline
  \end{tabular}
  \caption{Ejemplo de tabla. Aquí viene una pequeña descripción (el \emph{caption}, el pie de tabla/figura) del contenido de la tabla. Si la tabla no es autoexplicativa, siempre viene bien aclararla aquí.}
  \label{tab:ejemplo}
 \end{center}
\end{table}

Hay un sitio en Internet donde puedes diseñar las tablas fácilmente y luego hacer un corta y pega del resultado en tu editor.
Puedes probarlo en \url{https://www.tablesgenerator.com/}.

